《全民造星III》總決賽最高收視7.5點 網民口碑反應贏晒TVB

ViuTV的真人騷《全民造星III》掀起全城熱話，更迫使無綫有樣學樣急推航空業才藝比賽《衝上雲霄大選》硬撼。據《蘋果》了解《造星III》總決賽當晚，ViuTV平均收視有6.5點，即約43萬觀眾捧場，最高有7.5點，有大約49萬觀眾，至於無綫《衝上雲霄》平均收視15點（約98萬觀眾），而最高為17點，有111萬觀眾捧場。

都仲有咁多人睇CCTVB

得返有嗰啲唔知咩收視機嘅會睇tvb

好多network睇，點計

其實有套黃Viu嘅韓劇都好好睇，叫哲仁皇后輕輕鬆鬆又一粒鐘！

我覺得最on9係 cctvb有個廣告好似係花姐做代言，講全民xx 之類，變相免費賣廣告，唔明點解cctvb咁都比佢播出街

做星3,連登幾分鐘爆一個post,
Tvb一晚先一個post,

然後收視，tvb係viu既2倍

好多人睇viu都係用電腦電話睇掛

用tvb果800部收視機黎統計

收視調查機構係中國紅企，想＂統計＂到cctxb幾多點收視都得，反正你地班香港市民都驗證唔到真定假

tvb叫跨平台收視

無廣告到宣傳對家都照殺

今屆咁多人睇，下屆仲唔加budget

仲差cctvb 成倍

X星銀行

連登代表一切

「而最高為17點，有111萬觀眾捧場」

咪又係幾百個機頂盒嚟計，分分鐘全部係tvb自己開撚住

個收視都唔知點計番來
身邊嘅人全部一係講造星，一係就唔睇電視嘅
CCTVB提都冇人提過

討論啲人肯撚定多過有收視機頂盒個啲人啦

tvb自己啲藝人都睇造星

慣性收視

以前cctvb過30點先瘋狂曬命，宜家有17點已經要搵出嚟講

講經
睇廣告商反應最實際

可能個客要求用花姐
Tvb宜家霉到咩廣告都要播

係，勁鳩

覺得CCTVB贏嘅人
唔好忘記呢個世界有樣嘢叫慣性同趨勢

tvb收視計埋大灣區架咩

得D師奶同廢老會睇TBB
後生少少既就算冇睇造星都好, 都會知咩事
TBB個乜鳩衝上雲霄真係你唔提都唔撚知有咁既野
收視? 搵撚信咩, 上網又有得睇重播, 計唔計數先

都有
我有個朋友上咗親戚度食晚飯，親戚屋企睇TVB
但佢平時睇開造星

唔講對家得15點都死得啦

其實收視應該多過呢個數字
好多人係網上睇

佢抽樣方法過晒時
班廣告商都知

造星個晚d廣告多到

又唔一定唔準ge
只可以講 真係慣性收視

同香港真係好多廢老同唔熄電視

連登後生多 實多人睇造星
老一輩睇tvb多 好多甚至唔識viutv 亦都唔中意睇造星 覺得啲人唱歌差

口碑最誠實大部分人都講造星
衝上雲霄大選？ 聽都未聽過啦
播返星爺可能仲高收視

慣性果班電視有聲就算
開住電視行行企企

tvb 個計法 計揀中果800 定幾多百人

同我阿婆以前鍾意睇亞視一樣

TVB成日講個跨平台收視用嚟打飛機
以為班廣告客戶真係唔知

do姐幫hktvmall賣廣告添啦之前

Do姐好似試過同Mirror/Error一齊拍廣告

因為果間銀行係紅底，者係小米

之前愛回家 細細粒直頭扮花姐

再次證明連登先係小眾

連有電視盒果班 會坐定定睇電視嘅老野

都覺得cctvb 老土 轉台

應該俾一part花姐表演唱跳谷爆個最高收視

Did Did
好撚中意error
聖誕會搵error做口水多過浪花

tvb點計的

以前過35先講 之後就慢慢跌

麻煩viu 公佈投票總數

武漢肺炎
廢老唔出夜街
聖誕六點無堂食
15點

中資銀行：仆街 俾廣告商出賣咗添

Error好正，無乜底線又唔怕柒

可能已經係全香港既人
佢個數據方法係好做馬

上個禮拜有一集仲抽燒山水

Cctvb而家有廣告接執到啦
仲邊有咁多原則

電視收視已經冇參考性啦，依家除左班老人家，好少人會用電視睇，好多人都拎住部手機睇架啦。要計就計埋app既本地直播人數

抽樣問題啦

連登40歲前既人比較多，你估呢d新家庭會唔會裝統計機頂盒？有無睇開天線電視都係問題

舊一輩家庭有慣性係好正常

咁有藍店落viu廣告都歡迎的

大家醒水唔用就得

可以點？
佢哋得返慣性收視打 J 咋

呢個世界得800部佢所謂的收視機

就算七百萬人睇晒viu都無用，嗰800部播緊 tvb 咁佢就就係100點

睇收視睇google trend準好多啦

Agger
依家2020年啦
大數據年代真係扼唔到人
睇search engine, social media討論度, YouTube view數全部數據都客觀過收視

嗰晚有睇就知 viu有幾多廣告
拍得住巔峰時期嘅cctvb

其實唔係
收視調查唔係用嚟愚民用, 頂多有利CCTVB廣告
中立嘅收視調查其實對中共更有幫助
因為CCTVB作用係洗腦
如果睇嘅人少咗, 中共就要作出應變計劃
而呢啲計劃唔係話幾日、一個月, 係長遠嘅政略
入股icable / ViuTV , 再整頓全部要時間部署
CCTVB收視愈差, 中共就放更大資源落其他傳媒
就算icable & viutv 自己也希望有準確數字製作啱觀眾口味嘅節目
所以收視統計重點係定下政略, 對任何一方都有利
班狗無長遠策略先玩愚民毅進制
當然可以做兩份報告，公開嗰一份做靚cctvb
但唔好忘記香港係有icable / viu, 佢哋會出聲

其實仲有好多人屋企冇99台

計收視 只係計裝左收視機既電視機

普通電視機/上網睇唔計

點解無精神病黃絲鬧ViuTV 無視疫情 幾十人無視社交距離跳舞
咁樣好危險架！有人中左廢炎點算！
變老舞群組

係咪跨平台收視
計埋mytv班支那觀眾真係唔奇

後生通常電腦睇架喎

計埋跨平台收視ccTVB應該過20

但如果真係好多人睇 點會冇人討論
公司班老忽 平時睇tvb劇 追韓星
而家冇得追韓星 個個都睇全民造星

計收視個方法同毅進算式差唔多架炸

禁埋堂食無街出都得17點

得果800個盒sample 都差距咁小
加埋連登開post 反應
實際人數一定係Viu 高d 廣告商識睇嘅

KFC 同tempo過咗檔

2020仲計收視 廣告收益先係王道

慣性收視慣到星期六黃金時間都係得17點

連登仔為左屌TVB 忘記左viu 都係藍

你當造星係tvb嘅台慶重頭節目之類
如果唔爆廣告真係死得

Viu廣告費 平過cctvb好多
唔記得呢篇報道話 viu廣告費係Cctvb 1/10

唔知全民造星時段加到幾多啦

算啦 有得cctvb 自High

少咗一半以前閒閒地都3x點

幽靈黎
講都冇人講
邊個睇

聯蒙滅金
聯小藍打爆大藍

其實收視率計法有無變過？依家數碼年代，點解唔可以高科技啲統計？

TVB收視不嬲老作

咁後生睇viu都用電腦多啦
我都係用電腦
咁計電視咁弱智冇嘢講啦

其實黃viu用戶數屌打CCTVB
不過主力做好似Netflix 呢種方式

咁大迴響都只係得7.5

大部分香港人都有上連登啦

仲信收視率正白痴

人地日本電視台都引證左

以為自己好紅既藝人，去到youtube完全無人睇

之前富衞包場咁睇到煩
最仆街係為咗廣告剪到套劇20分鐘都分必有

當年 我和殭屍2真係好勁
直接打爆Cctvb

總之有消費能力嗰班都係睇viu
CCTVB果d你當係老人院，醫院，電器舖
一年365日都長開住但分分鐘連聲音都無開

唔係啦，77同港台就真係有部分收唔到
99應該冇問題

暖男爸爸

唔好講同溫層
問你老豆老母都未必知CCTVB做緊乜

最大問題viu 自我放棄個勢
有全民造星 男排女將
但做完係播韓劇 接唔住個勢 d人會流失

咩藝人？more

老母而家唔睇電視
Cctvb viu都唔會睇 睇Youtube

垃圾CCTVB仲邊有人睇

會唔會因為武肺 產量追唔到

依家會睇TVB嘅多數都係廢中廢老
除非個product target customer係廢中廢老
如果唔係根本無誘因去令班廣告客去TVB落廣告
TVB 真係以為做開marketing嘅人係無腦 會聽佢地個9up收視

佢果晚成晚研究緊點樣投票比陳葦璇

好簡單，睇下2個冠軍嘅ig 就知邊面人氣高

下年啲劇，暫時得940920有興趣

口啤都有得打飛機

tvb反映民意

仲記得當年百萬富翁，環珠格格勁多人睇
殭屍因為屋企人唔睇所以我都冇睇過

但好似下年年尾先開拍

啲廢老觀眾錢都唔願洗
賣乜廣告都無用啦

其實都已經滲緊去其他電視台

tvb而家果種用收視打飛機同之前亞視話自己55開冇分別

少年英雄方世玉

我兩老基本上係cctvb播咩都會睇
最多口頭上屌佢垃圾

其實CCTVB咁已經好大件事
係計機頂盒玩法
對面台有佢一半
都係好癲嘅警號

True,播咩膠戰，風水節目真係電視都費時開

全港得幾百部收視機 算吧啦
d廣告商都唔睇啦 比Cctvb攞黎打J既姐
依家佢地都係睇網上討論程度

雖則連登唔係大哂
但睇FB / IG / youtube 都係討論緊造星
呢d好明顯啦，廣告商唔係傻

唔講viu藍黃
肯同唔同人合作已經贏

不過CCTVB 似係被人封殺多過自己唔合作

膠戰係睇到就睇
Miss咗唔會上網追返

呢套都有印象睇過

大把連登仔睇

唔係仲係用緊傳統嗰個組群黎計收視咩

12月1號之後應該多咗喎

用電話電腦睇先計

一般人冇收視機開電視冇撚用

係有唔少人仲係覺得一定要唱到Eason咁先可以出黎選，就算跳舞好睇都會話：咁神神化化都有(老母睇完Ben嘅恐怖片1.0 comment)

花姐發揮跳槽極致
棒紅自己拍廣告喺舊公司播

呢到吹到上天點知都係得個位數收視

ViuTV啲live唔掂
搞到好似睇強尼咁

咁又唔好降低明星嘅standard

冇聽過viu最好睇嘅係trailer 咩

廣告商只會睇邊度俾左錢有更大收入
睇開tvb班廢老一係冇消費力，一係就大把錢唔買依d普通野

就當係, 有幾多個有account

廢老有消費力
買藥 咩靈芝孢子
應該唔會有後生去買呢類On9 中藥

viutv規模細過以前亞視，拎到7.5收視算係咁

講真你喺同溫層入面梗係個個都造星啦 班藍屍咪個個都tvb

無 a/c 都上得嚟睇

成個ig都講全民造星。 tvb搵班失業機司空少出黎做乜撚

身邊冇人睇衝上含簫喎

CCTVB得15點已經輸咗啦
畀著90年代中後期
星期六日冇25點都要腰斬

Cctvb都係格硬搵show黎做姐
求其搞 無noise 慣性收視15點
已經係趕走咗 唔少屋企有電視盒 有d腦嘅廢老藍絲
武肺 無街出 15點係鐵票 cctvb播雪花都有15點包底

Tvb抽樣過時

啲剪接都好睇嘅
起碼啲表演唔會好似TVB影到咁悶
但決賽live個鏡頭又太過fing
我都係因為造星III先睇多咗viu
都唔明點解8半食飯時間播外購劇
但9半先播自家劇

仲要係星期日黃金時段

因為產量少
同埋Viu主力暫時仲係黃Viu平台

嘩, tvb 咁多人睇, 賺左幾多錢

我都好耐冇試過電視機撈飯
希望佢造大啲自家製作
唔想成日被屋企人逼睇垃圾
佢哋就係因為醫生韓劇 睇睇下viu轉返去睇林峯
屌 成套嘢全部都臥底 次次食完飯快快手衝入房

呢個真係死症 好多甩漏位 同埋個flow好急咁 希望之後有進步啦

做Live Show做得少真係冇辦法，大台開台咁多年就做足咁多年Live Show，ViuTV真係好難追得上

覆蓋大灣區

潛水啦

我覺得係部份香港人對於星太過Stereotype一定要唱歌好叻咁

如實陳述好好睇
仲有張赫

仲要禁埋堂食

所以希望佢搞好啲
今次因為造星本身夠吸引先頂得住
唔係真係冇人敢睇viu啲live

嗰晚個live勁趕同埋攞啲shot攞到好奇怪咁

啱啦
等tvb 仲係覺得自己穩操勝卷

全民造強尼

簡稱=全尼

我反而因為viu近幾套自家劇先開始睇viu

真係唔識人仲睇tvb
身邊個啲都講緊全民造星

要停下先啦，年年都搞點捧到咁多人，星2果班都係啱啱先正式有消息講出道，仲點有咁多資源搞星4？

當年連登行動post下下幾人千正評
出到黎次次得幾百人

尋日食早餐都聽到班阿嬸講ansonbean
真係唔知咩人先睇tvb

成個show都好趕咁搞到d表演冇咩記憶點
好心佢做多一個鐘/做少一個環節 會鬆動好多

星3 仲hit過星1

有其他公司合作就好，唔一定簽viu

戇鳩 連登代表到成個香港

今時今日，廣告商無視收視
全民造星話題性高咁多，講足成個星期，啲星出下post 出下story，加埋收睇人數仲勁過所謂收視啦。

Tvb 慣性收視同廢老睇多 連登多後生

講真夠膽就好似youtube live咁
實時出人數
不過cctvb可能連個少少廣告都走埋

公司入面唔同部門條數分開架嘛
我係廣告部老頂就梗係有生意就接啦,呢個時世交唔到數=炒

cctvb計到有錢賺咪播lo

但係而家睇怕計錯數

假數據 擺明做出黎
點可能得7.5

唔係收視盒家庭真係用上網睇最實際
因為viutv起碼背後count到個view數

女神降臨仲好睇

DLS 佢依家留住廣告商都難啦
勝佢老母
仲叫兩個人拍條濕鳩野話因為CCTVB所以多咗生意

應該係個客買咗tvb恭喜發財廣告套裝

tvb 15點有冇計埋佢成撚日J出血嘅誇平台收視先

邊有可能得7.5

tvb平時咁要面子

試下個收視盒唔係得果幾百一千個

成個cctvb大裁員都似

連登仔不願面對

我兩套都無睇
但睇朋友同網上討論真係全民造星贏晒

個晚全民造星III總決賽都係呢間嘢sponsor

我反而想佢哋搞啲專門少少嘅比賽
依家造星好怪 都唔知佢係想搵個唱得嘅人定係跳得嘅人
想同時搵一個人又跳又唱 點知最後兩頭唔到岸

搞咗3年 都仲未有一個評分準則
甚至乎想搵乜嘢人 我懷疑佢哋事前都冇同評判講清楚

唱歌好聽嘅就被評判話唔識跳舞 反之亦然
同埋啲評判好鍾意講一句：「我哋呢個節目係要造星……」 然後後面就無限key on9評語
最on9係我記得有一集
唔知邊個評判話因為有個選手本來跳舞唔叻嘅 練咗幾日 依家跳得完成個item 所以覺得佢好有潛質
而另一個跳咗好耐嘅 就話人跳得好無突破
唔講我差啲以為viutv 練咗班參賽者幾年先叫佢哋出嚟比賽

已經唔係以當下台上表現去決定邊個晉級
依家係好有noise 好似好成功咁樣
但比賽完咗之後 就真係完咗

唔弱雞都睇

根本杯葛係消費者嘅責任
梗係要做大到d公司唔用黃嘅明星唔撚得

佢似係唔順氣個 一姐畀菊搶咗姐

講幾多點到冇咩意思, 睇下廣告數量就知邊個真係有市場!

風水節目真係垃圾
膠戰鳩下鳩下都幾撚好笑

唔可以叫抽樣 根本fix死用同一班人計收視 勁唔科學

仲有佢會播埋啲直銷節目

頂成個台真係咁窮無制作費咩

唔好傻啦，CCTVB點會唔知出哂事，D廣告商唔係傻架
唔係點解CCTVB成日都要拎份所講誇平台總收視嚟打飛機
十足十當年亞視自稱收視55開一樣

佢其實係真人騷但包裝成選秀節目

但我都覺得評判要有質素同評審有返啲標準，佢地每年都比人屌到開巷都未醒

未必關事，其他人可能睇咗冇出聲

左下 牙醫當tvb冇到

所以先話好成功咁樣做到noise
但比賽完咗之後 就靜晒 造唔大個餅

mirror so far都ok的

但viu啲製作真係好慢

其他唯有靠大家支持補給，大家都明免費的野其實最貴

我老母好鐘意睇 次次都買到嘢

老一輩好興睇live買野

聽講啲物流公司都準備緊搞 玩一落單就即出貨

一路蝕緊錢

但mirror都有個問題 就係每當solo唱嗰part
好多音唱嗰準 過咗幾年 呢啲位仲係做得唔夠好
其實佢哋公司應該真係搵個老師嚴格咁樣教佢哋唱歌
決賽講埋佢哋表演 solo位真係有待改進

因為要人支持 起碼都要俾人感覺到佢哋係盡力做好每一個環節

如果唔係就變咗好似單純靠marketing skills去捧人
長遠來講對邊個都唔好

我搭lift都聽到師奶話睇造星
佢哋應該唔撚知邊個係勿大力

咪係 無人會網上睇cctvb
呢個年代用電視收視比較有咩意思
而且有大量唔係坐定定睇晒全民造星嘅人
但佢地會關心賽果 睇返highlights 參與討論
暫時未聽過有人討論過套乜鳩衝上雲霄

冇記錯嘅話 電盈每年都擺好多錢係媒體呢方面
特別係想搶佔東南亞市場
可能始終都係未識點樣劇接劇咁拍

其實無綫呢仗已經輸左 而且輸到仆直
有得比佢打飛機都係贏咁少
之前仲吹到人地個台得兩點收視
依家人地有最高七點 仲要呢啲數據真實性存疑 造星真正可能有廿點都唔奇
識得好多人轉台睇阿cloud
包括唔少喺將軍澳返工既電視從業員

比賽嚟姐，無話贏咗一定要入viu
各大公司都可以出手

tvb仲唔抄返個節目嘅

不嬲造星系列都勁多師奶fans

一月頭搞聲夢傳奇啦 不過啲參賽人個個無星味 收檔算啦 仲要同99台chill club撞時間
我寧願睇99台聽人唱歌好過

有啦

有個咩聲藝傳奇（屌應該係咁上下名唔識），不過太廢你未聽過啫

基本上間間香港 virtual bank 都有中資背景。
結論：唔用

洗乜理，舊公司嚟咋
係tvb先會有回娘家呢啲戇鳩嘢，人地離開幾年都已經改朝換代啦

明的唱都係弱板，有進步但應該有一半以上未夠合格歌手水平

有台型但開聲就嚇死人，但除左唱都唔差的，跳同綜藝幾好

做大灣區歌手？

你開返個tvb區問啦唔識呀

睇下成個show推唔推到五個post

造星3 啲 post 真係癡線
想慢慢睇一陣大家講乜，睇完就發覺已經多兩三個新 thread

依家收視根本唔會準，有電話既年代仲用個舊機黎睇幾多人睇

毅進制收視

TVB封殺牙醫，洗鬼畀面佢

又唔叫自我放棄嘅
不過一定係捉到鹿唔識脫角
有勢唔去食住上，跟住攤凍哂又要再煲過

哲仁真係好好睇

你唔當點擺係風水節目的話其實幾好笑
啲假廣告製作好認真咖

我老母上個月高鋒期可以830至1200 keep住睇viu
佢依家又擺翻爛

打開個ig個個講全民造星，唔睇連登都唔知tbb同人打對台

唔好講後生
我老母都睇全民造星

呢樣野之前都好似俾人鬧過

其實應該好睇果啲，就快快手配音，跟住韓國進度播

其實廣告商好現實

其實呢種情況同以前亞記一樣
唔夠彈藥，所以冇辦法保持攻勢

可能係多廢老爭電視睇 然後搞到造星要用iPad睇?
利申 亂估 同埋係喺電視睇

嗰晚造星啲post都on99, 想覆嘅時候話爆左post, 快到追唔到

tvb真係收皮
以前閒閒地30點係基本
viu長期1-2

最高有111萬人睇 即係有600萬人反tvb

有冇廣告話配音？
老母話睇唔切字幕

觀眾係clustered你梗係唔發覺cctvb仲多收視
Facebook posts clustered咗
Lihkg更加唔撚使講...

睇Cctvb一堆藍/電視背景音/中老年etc
係唔會響你眼球入面出現

但唔好以為7.5%唔多，呢堆人（我地啦最基本）原本可能唔睇電視架。

但對於廣告商嚟講clustered 反而仲好
可以好易target 到呢班人

希望viutv公佈點擊同投票人數

補充少少
Cctvb 話佢有100萬人睇
但呢班係咩人好難分析到reach 到
你話個冠軍好受歡迎咩？又唔係
我點說服我老闆落tvb 廣告？

相反cloud ben 好實在睇到ig fans 萬萬聲咁上
我就算唔落viu廣告
都會搵啲參賽者tag 我啲product
起碼我可以好實在睇到results

Yes

收視機?
打飛機就真

呢個世界得連登係真正民意

就算七百萬人睇晒tvb都無用，個連登推左幾版post就當係全港市民睇viu

真

咁d收視機個sample size可能細過連登好多嘅

Viu既綜藝高質過TVB好多
可惜無資源，全民造星就算叫做鎮台節目，但資源都明顯一少比一年少

男排女將都比佢拍曬左明明好好睇

播完造星應該要食住個勢播mirror go3

睇下兩邊social network d like同share就知咩事啦

原來仲差咁撚遠
但係感覺上ViubTv多左好多人睇

TVB:我地睇閒閒地都廿幾點你好意思講

我公司d藍絲全部都係到傾香港愛情故事

應該真係generation問題
我公司40歲打後先會無睇viu淨係睇tvb
30零歲嗰啲都係睇viu/唔睇電視

個cy依家勁多師奶fans笑死

今晚81播新劇

有大波娜

非凡三俠

證明TVB係俾廢老睇

viu冇乜慣性收視
cctvb好多都係屋企開完得個background noise冇人去睇

Tvb仲有幾多年命

數幾多個廣告佔咗幾多 airtime 可能仲實際

慣性收視啫

我覺得確實有睇造星嘅人數遠比佢公佈嘅多

仲要加埋Viu可以隨時睇返，後續收視有排計

娜姐下年係viutv都有新劇

得返啲老人家睇TVB ， 屋企人係完全唔知有viu

有無成功到

講真, 依家有幾多人會用電視機睇
多數都係手機app, ipad 或 電腦上網睇啦
咁嗰D 又唔計啊

證明左一樣野, 就係香港人 都唔睇香港既電視台
以前TVB 未藍之前, 閒閒地都有30幾點收視
現在viu 就算超越TVB, 都過唔到15點

香港既電視台真係慢慢收皮

劇集呢幾年誇平台26點已經要慶祝

贏登又贏

要搶師奶市場嘛

做左廣告成年先係下個星期日播取代流行經典50年時段
利申：屋企人睇tvb時經過見到

講緊十年前溏心風暴有五十點

中國人開油站等睇攬炒

航空業選美
係靚嘅都去咗選黨姐啦 洗撚衝上雲霄咩

或者因為你身邊無廢老

巴打真係惨
有班冇人性既屋企人

全盛時期星期六又好少30幾點
廿幾點就一定有

點解唔睇醫生韓劇？
幾好睇

tvb = 晚清
已經慢慢瘸敗緊, 但仲有老本食

老豆老母唔鍾意食飯睇啲血淋淋嘅嘢喎

選星嘛，星味，charm，觀眾緣呢d野好主觀
邊有準則
你睇193癈得黎d人幾鍾意佢
你劃條線跳舞唱歌做戲要點點點，佢可以收皮

呢d叫做數，邊係抽樣

所以咪話不如 專心做返個專門少少嘅節目囉

Ben直情有adidas廣告

估唔到咁少人睇決賽
使3大結局可能有30點

仲有兩個月就下個農曆新年都未播完
個恭喜發財廣告套裝有冇咁耐